<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Aubm</title>
    <link>https://www.aubm.net/fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Aubm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 00:41:07 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.aubm.net/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment j’ai mis mes compétences en programmation au service de mes finances personnelles (partie 1)</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:41:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de deux ans, j’ai quitté la France pour m’installer au Canada, ce qui a levé un certain nombre d’interrogations autour de la question de l’argent. Je me suis notamment demandé comment allait fonctionner l’imposition. Je me suis également posé la question de savoir s’il était judicieux de convertir mes euros en dollars, et si oui combien. Mais ce que j’avais le plus hâte de découvrir, c’était combien d’argent cela allait me coûter pour maintenir un train de vie similaire à celui que je menais en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Moment le Plus Triste du Z Event 2022 🇫🇷</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 01:41:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</guid>
      <description>🇬🇧 Read in english here 🇬🇧
C’était quand le président Macron a tweeté à propos de l&amp;rsquo;événement, voilà pourquoi.
Tout d’abord, je cite Wikipedia pour ceux qui ne connaîtraient pas le Z Event.
Le Z Event est un projet caritatif créé par Adrien Nougaret et Alexandre Dachary - respectivement connus sous les pseudonymes ZeratoR et Dach - réunissant des streameurs francophones afin de récolter des dons qui permettront de soutenir une ou plusieurs associations caritatives.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
