<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Aubm</title>
    <link>https://www.aubm.net/fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Aubm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 19:26:13 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.aubm.net/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La dépression joyeuse</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/la-depression-joyeuse/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 19:26:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/la-depression-joyeuse/</guid>
      <description>Aurélien Barrau, un des principaux représentants de la décroissance économique, s&amp;rsquo;exprime au parlement Européen dans le cadre de la conférence Beyond Growth. Et il fallait que j’en parle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je vivrai dans le pays avec l’État le moins obèse</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/je-vivrai-dans-le-pays-avec-l-etat-le-moins-obese/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 09:40:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/je-vivrai-dans-le-pays-avec-l-etat-le-moins-obese/</guid>
      <description>Comme j’ai déjà eu l’occasion de l’évoquer, et comme beaucoup d’autres avant moi, j’ai quitté la France dans la deuxième moitié de l’année 2020 pour venir m’établir au Québec. Dans les mois qui ont suivi, j’ai observé un changement qui s’est produit chez moi. J’ai commencé à dédier de plus en plus de mon temps libre au suivi de l’actualité politique, et plus particulièrement à l’actualité économique.
J’ai cherché à comprendre quels étaient les courants de pensée les plus représentés au Québec, au Canada, et en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ISF au secours de notre système de retraite</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/l-isf-pour-sauver-notre-systeme-de-retraites/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 15:59:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/l-isf-pour-sauver-notre-systeme-de-retraites/</guid>
      <description>Dans un document publié en ce mois de Janvier 2023, Oxfam (ou Oxford Committee for Famine Relief) alerte une nouvelle fois sur les inégalités galopantes dans le monde, et notamment en France où la fortune de Bernard Arnault, encore récemment PDG du groupe LVMH, est estimée en octobre 2022 à 158 milliards de dollars.
Voilà qui est parfaitement indécent. Il est donc tout à fait urgent que chacun mette de côté sa pioche, sa pelle, son marteau, sa faucille ou son crayon (choisissez votre arme, moi c’est plutôt un clavier du coup), sorte de l’usine ou de l’école et s’efforce dès maintenant d’exercer une pression constante sur notre gouvernement ultralibéral afin d’éradiquer enfin ces fortunes immorales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mélenchon m&#39;a insulté (et je le vis bien)</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/melenchon-m-a-insulte-et-je-le-vis-bien/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 01:11:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/melenchon-m-a-insulte-et-je-le-vis-bien/</guid>
      <description>Ce midi, j’ai déjeuné avec Jean-Luc Mélenchon. Cela m’arrive assez régulièrement d’ailleurs quand je travaille de la maison. J’ai fait réchauffer mon plat de la veille au micro-ondes. Lui n’avait rien prévu, à part un discours. Il était là pour ça évidemment, après tout, on n’attend pas Jean-Luc pour tenir la louche. J’allume la télé, je lance Youtube, je défile dans mes abonnements, et le voilà prêt à me hurler dessus, tandis que je souffle tranquillement sur ma cuillère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes vacances dans l&#39;endroit le plus magique du monde</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/my-vacation-at-the-most-magical-place-on-earth/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:29:46 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/my-vacation-at-the-most-magical-place-on-earth/</guid>
      <description>J’ai passé les fêtes de fin d’année dans l’endroit le plus magique du monde. Ce n’est pas moi qui le dit, c’est la pub. Les lumières, la musique, les sensations, les personnages, les décors, le sucre, les files d’attente et les oreilles de souris à 45$, Disney World a indéniablement quelque chose de magique. Tout est faux, même les montagnes, tout le monde le sait, mais on a quand même très envie d’aller s’en émerveiller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tout le monde devrait jouer à Donjons et Dragons</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/everybody-should-play-dungeons-and-dragons/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:02:18 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/everybody-should-play-dungeons-and-dragons/</guid>
      <description>Nous sommes le samedi 3 juillet 2021, il est 13h55 à Montréal, 19h55 à Toulouse. Je n’ai pas compté les heures au cours des derniers mois que j’ai passé à me préparer pour ce moment. Le niveau de stress est élevé, autant que l&amp;rsquo;excitation. Dans cinq minutes, trois personnes à Montréal et deux autres à Toulouse vont se rejoindre sur un serveur Discord. Elles ont déjà créé un compte sur Roll20, les feuilles de personnage sont prêtes, il n’y a plus qu’à lancer le départ officiel de notre campagne de Donjons et Dragons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment j’ai mis mes compétences en programmation au service de mes finances personnelles (partie 1)</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:41:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de deux ans, j’ai quitté la France pour m’installer au Canada, ce qui a levé un certain nombre d’interrogations autour de la question de l’argent. Je me suis notamment demandé comment allait fonctionner l’imposition. Je me suis également posé la question de savoir s’il était judicieux de convertir mes euros en dollars, et si oui combien. Mais ce que j’avais le plus hâte de découvrir, c’était combien d’argent cela allait me coûter pour maintenir un train de vie similaire à celui que je menais en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Moment le Plus Triste du Z Event 2022</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 01:41:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</guid>
      <description>C’était quand le président Macron a tweeté à propos de l&amp;rsquo;événement, voilà pourquoi.
Tout d’abord, je cite Wikipedia pour ceux qui ne connaîtraient pas le Z Event.
Le Z Event est un projet caritatif créé par Adrien Nougaret et Alexandre Dachary - respectivement connus sous les pseudonymes ZeratoR et Dach - réunissant des streameurs francophones afin de récolter des dons qui permettront de soutenir une ou plusieurs associations caritatives. Il est organisé sur la plate-forme de streaming Twitch.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
