<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on Aubm</title>
    <link>https://www.aubm.net/fr/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on Aubm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 01:11:03 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://www.aubm.net/fr/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mélenchon m&#39;a insulté (et je le vis bien)</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/melenchon-m-a-insulte-et-je-le-vis-bien/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 01:11:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/melenchon-m-a-insulte-et-je-le-vis-bien/</guid>
      <description>Ce midi, j’ai déjeuné avec Jean-Luc Mélenchon. Cela m’arrive assez régulièrement d’ailleurs quand je travaille de la maison. J’ai fait réchauffer mon assiette de la veille au micro-ondes. Lui n’avait rien prévu, à part un discours. Il était là pour ça évidemment, après tout, on n’attend pas Jean-Luc pour tenir la louche. J’allume la télé, je lance Youtube, je défile dans mes abonnements, et le voilà prêt à me hurler dessus, tandis que je souffle tranquillement sur ma cuillère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes vacances dans l&#39;endroit le plus magique du monde</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/my-vacation-at-the-most-magical-place-on-earth/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 18:29:46 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/my-vacation-at-the-most-magical-place-on-earth/</guid>
      <description>J’ai passé les fêtes de fin d’année dans l’endroit le plus magique du monde. Ce n’est pas moi qui le dit, c’est la pub. Les lumières, la musique, les sensations, les personnages, les décors, le sucre, les files d’attente et les oreilles de souris à 45$, Disney World a indéniablement quelque chose de magique. Tout est faux, même les montagnes, tout le monde le sait, mais on a quand même très envie d’aller s’en émerveiller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment j’ai mis mes compétences en programmation au service de mes finances personnelles (partie 1)</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:41:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/how-my-programming-skills-helped-me-with-my-personal-finances-part-1/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de deux ans, j’ai quitté la France pour m’installer au Canada, ce qui a levé un certain nombre d’interrogations autour de la question de l’argent. Je me suis notamment demandé comment allait fonctionner l’imposition. Je me suis également posé la question de savoir s’il était judicieux de convertir mes euros en dollars, et si oui combien. Mais ce que j’avais le plus hâte de découvrir, c’était combien d’argent cela allait me coûter pour maintenir un train de vie similaire à celui que je menais en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Moment le Plus Triste du Z Event 2022</title>
      <link>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 01:41:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.aubm.net/fr/posts/the-saddest-moment-of-the-z-event-2022/</guid>
      <description>C’était quand le président Macron a tweeté à propos de l&amp;rsquo;événement, voilà pourquoi.
Tout d’abord, je cite Wikipedia pour ceux qui ne connaîtraient pas le Z Event.
Le Z Event est un projet caritatif créé par Adrien Nougaret et Alexandre Dachary - respectivement connus sous les pseudonymes ZeratoR et Dach - réunissant des streameurs francophones afin de récolter des dons qui permettront de soutenir une ou plusieurs associations caritatives. Il est organisé sur la plate-forme de streaming Twitch.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
